כז שבט<br />
יום שלישי (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: משפטים, שלישי עם פירש"י.<br />
תהלים: קכ-קלד.<br />
תניא: והן בבחי' … עבודת הצדקה.<br />
<br />
אאמו"ר [הרש"ב] כותב באחד ממאמריו: חסידים הקודמים עשו הסכם בנפשם שכל דבר<br />
המותר, אך שיש לו איזה רצון וחמדת הלב לזה - לא יעשנו, ועל ידי זה נעשה שבירת<br />
התאוה.<br />
